離譜！江蘇媽教唆智障女偷錢 買牛奶作獎勵

7月 8日(六) 14:28
離譜！江蘇媽教唆智障女偷錢 買牛奶作獎勵

世上竟有如此母親！江蘇連雲港一名共享單車女維修員6月11日將逾2萬元（人民幣·下同），放在電單車的車籃裏，未料一個轉身後，現金就被人偷走。警方調查後，竟發現疑犯是一名16歲智障少女，之後查出她是受到親生母親的教唆才犯案。而在長女盜竊之際，該名母親便帶着6歲幼女在附近把風。目前，涉案母親已被警方處分。

從現場的閉路電視畫面可見，年輕的女疑犯當日上午7時07分走向胡姓女事主的電單車，一分鐘即偷走23800元離開，而在現金被偷走的瞬間，胡女正忙於整理共享單車。

「該疑犯作案時大大方方，仿佛車籃裏的東西就是她的。」疑犯作案速度之快，且在光天化日之下作案，行徑十分大膽猖狂，讓警員大感驚訝。而在作案後，疑犯即登上一輛接應的電單車，離開現場。

警方事後查出女疑犯與其母親的住處，並起出被偷走的現金和胡女的銀行卡等物品。疑犯的母親供稱，女兒偷竊得來的現金，被她花了20元買牛奶，以獎勵長女盜竊得手。她又承認因一時鬼迷心竅，看到別人車籃裏有東西，就唆使女兒去偷，得手後才驚見裏面有這麽一大筆錢。